醫生斥干預專業 損害病人

醫生斥干預專業 損害病人

■港大內科學系心臟科專科臨床助理教授陳栢羲指，保柏列為不保的支架一直為醫管局准用支架。張 軍攝

【本報訊】對於有保險公司直接發信予醫生，把本港使用多年的6款心血管支架列為不保（不賠）架，有心臟科醫生認為手法有問題，擔心影響病人權益。身兼醫學會會董的心臟科專科醫生何鴻光批評，今次保險公司發信的舉動有監管和控制醫生選擇使用支架，屬干擾專業自主，亦恐影響香港醫療水平。

何鴻光醫生

何鴻光強調，本港醫學界在用藥及使用醫療儀器上不單止跟從FDA（美國食物及藥物管理局）標準，只要歐洲或美國通過審批，都可以用。「就係因為咁，香港嘅醫療水平有時比美國仲要先進」。業界亦指今次不獲保的支架，在本港公立及私家醫院已通用最少5至6年，無安全問題。

何擔心保險公司向醫學界發通知信一旦成為常規，會影響病人權益，「今日係（管制）醫療儀器，聽日可能係抗癌藥，最後影響嘅係病人醫療質素。」立法會（保險界）議員陳健波對保險公司私下發信給醫院而非投保人的做法有保留，他指若醫生忘記而錯用不獲賠償的支架，或令病人損失，故保險公司應考慮發信知會投保人，或至少列明選擇支架前先向保險公司查詢。

■記者龔蕙芝

上一則: 通波仔6款支架 保柏醫保不賠 客戶不知情 隨時破財30萬

下一則: 新支架貴近倍 保柏拒認考慮成本